\documentclass[../doc.tex]{subfiles}
\begin{document}
\section{Krav}
\subsection{Funksjonelle Krav}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Søke- og Filtreringsfunksjoner} \\
    Turister skal være i stand til å søke og filtrere turer:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne identifisere søkefeltet umiddelbart ved å observere et tydelig og fremtredende søkefelt i brukergrensesnittet.
        \item Turisten skal kunne bruke filtreringsalternativer for å finjustere søket ved å velge fra forhåndsdefinerte filtreringskategorier som tema, dato og pris.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Profiladministrasjon} \\
    Guider skal være i stand til å opprette og administrere sine profiler:
    \begin{itemize}
        \item Guiden skal kunne registrere seg og logge inn på plattformen ved å følge en klar og enkel registreringsprosess.
        \item Guiden skal kunne legge til og redigere informasjon om sine turer ved å bruke et interaktivt skjema for turinformasjon.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Booking og Betalingssystem} \\
    Brukere skal være i stand til å bestille og betale for turer:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne velge en tur og gå til betaling ved å bruke en 'Book nå'-knapp som leder til et betalingsgrensesnitt.
        \item Turisten skal kunne fullføre betalingen sikkert ved å legge inn betalingsinformasjon i et kryptert betalingsformular.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Anmeldelser og Rating} \\ 
    Brukere skal være i stand til å lese og skrive anmeldelser om turer og guider:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne finne og lese anmeldelser for en tur ved å navigere til turens detaljside.
        \item Turisten skal kunne skrive en anmeldelse etter en tur ved å bruke et enkelt tilbakemeldingsskjema på guidens profil eller turens detaljside.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Kommunikasjonsverktøy} \\
    Turister og guider skal være i stand til å kommunisere effektivt:
    \begin{itemize}
        \item Turisten og guiden skal kunne sende og motta meldinger ved å bruke et integrert meldingssystem på plattformen.
        \item Turisten og guiden skal motta varslinger om nye meldinger ved at systemet sender automatisk varsler ved ny meldingsaktivitet.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Administrasjonspanel} \\
    Administrasjonsteamet i oppstartsbedriften skal være i stand til å overvåke transaksjoner:
    \begin{itemize}
        \item Teamet skal kunne se en oversikt over pågående transaksjoner ved å bruke et administrasjonspanel som viser live data.
        \item Teamet skal kunne gripe inn i tvistesaker ved å få tilgang til en dedikert tvisteløsningsmodul.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Trendanalyse og Rapportering} \\
    Administrasjonsteamet skal være i stand til å utføre trendanalyser og rapportering:
    \begin{itemize}
        \item Teamet skal kunne generere og vise rapporter ved å bruke en rapporteringsfunksjon som samler og analyserer systemdata.
        \item Teamet skal kunne identifisere populære turer ved å bruke datavisualiseringsverktøy som fremhever brukernes preferanser og bookingmønstre.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Tilpassede Anbefalinger} \\
    Turisten skal motta personlig tilpassede turanbefalinger:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne få anbefalinger basert på tidligere søk og valg ved å bruke en algoritme som personaliserer innhold.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Multimedieinnhold for Turer} \\
    Guiden skal kunne laste opp bilder og videoer:
    \begin{itemize}
        \item Guiden skal kunne berike sin turprofil med visuelt innhold ved å bruke et brukervennlig multimedieopplastingsverktøy.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Kalenderintegrasjon} \\
    Turisten skal kunne se tilgjengeligheten for turer i en kalender:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne velge datoer for turer ved å bruke en integrert kalenderfunksjon som viser ledige og opptatte dager.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Språkinnstillinger} \\
    Brukeren skal kunne velge språk på plattformen:
    \begin{itemize}
        \item Brukeren skal kunne endre språket på brukergrensesnittet ved å velge fra en liste med tilgjengelige språk.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Valutaomregning} \\
    Turisten skal kunne se priser i forskjellige valutaer:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne sammenligne priser i sin egen valuta ved å bruke en valutaomregner som automatisk kalkulerer og viser priser.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Interaktivt Kart} \\
    Turisten skal kunne utforske turer basert på geografisk plassering:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne finne turer på et kart ved å bruke et interaktivt kart som viser hvor turene finner sted.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Varslinger for Spesialtilbud} \\
    Turisten skal motta varslinger om spesialtilbud og rabatter:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne abonnere på og motta varsler om kampanjer ved å bruke plattformens varslingssystem.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Favorittliste} \\
    Turisten skal kunne lagre turer i en favorittliste:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne markere turer som favoritter for å enkelt finne dem igjen ved å bruke en 'Lagre som favoritt'-funksjon.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Brukerprofil Tilpasning} \\
    Turisten skal kunne tilpasse sin brukerprofil:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne legge til personlig informasjon og preferanser i sin profil for en mer personlig opplevelse på plattformen.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Automatisk Innsjekking} \\
    Guiden skal kunne registrere turistens deltakelse:
    \begin{itemize}
        \item Guiden skal kunne bekrefte turistens deltakelse ved å bruke en automatisk innsjekkingsmekanisme ved turens startpunkt.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Integrert Chatbot} \\
    Turisten skal kunne få svar på vanlige spørsmål:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne interagere med en chatbot for umiddelbar assistanse med vanlige spørsmål og veiledning.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Gruppebestillinger} \\
    Turisten skal kunne bestille turer for grupper:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne foreta gruppebestillinger og sikre flere plasser samtidig ved å bruke en dedikert gruppebestillingsfunksjon.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Gavekort og Kuponger} \\
    Turisten skal kunne kjøpe og innløse gavekort og kuponger:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne kjøpe gavekort og anvende rabattkuponger ved å bruke funksjonalitet for håndtering av kampanjekoder og gavekort.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Kundeservice og Support} \\
    Brukeren skal kunne kontakte kundeservice:
    \begin{itemize}
        \item Brukeren skal kunne nå ut til supportteamet for hjelp ved å bruke en innebygd kundeserviceportal på plattformen.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Brukeropplæring og Veiledninger} \\
    Turisten skal ha tilgang til opplæringsressurser:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne lære hvordan man bruker plattformen gjennom instruksjonsvideoer og steg-for-steg veiledninger.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Sikkerhetskopiering og Datarecovery} \\
    Administrasjonsteamet skal kunne gjenopprette tapte data:
    \begin{itemize}
        \item Teamet skal kunne sikre og gjenopprette systemdata ved å bruke robuste sikkerhetskopierings- og datarecovery-prosedyrer.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Tilbakemeldingsmekanisme for Plattformen} \\
    Brukeren skal kunne gi tilbakemelding på plattformens funksjonalitet:
    \begin{itemize}
        \item Brukeren skal kunne bidra til plattformens forbedring ved å sende inn tilbakemeldinger gjennom en dedikert tilbakemeldingsmodul.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Mobilitetsfunksjoner} \\
    Turisten skal kunne bruke plattformen mens de er på farten:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal kunne benytte seg av en mobilapp som har samme funksjonalitet som nettstedet for enkel tilgang på alle enheter.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Sanntidsvarsling for Guider} \\
    Guiden skal motta sanntidsvarslinger om nye bookinger og meldinger:
    \begin{itemize}
        \item Guiden skal umiddelbart bli varslet om nye bookinger eller meldinger for å kunne respondere raskt.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Personalisert Dashboard for Brukere} \\
    Turisten skal kunne se en personlig oversikt over sine bookinger og interesser:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal ha et dashboard som viser kommende turer, tidligere aktiviteter, og anbefalinger basert på brukerens preferanser.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Automatiske Påminnelser} \\
    Turisten skal motta automatiske påminnelser om kommende turer:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal motta notifikasjoner om kommende turer for å sikre at de husker sine planer.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Fleksible Betalingsalternativer} \\
    Turisten skal kunne velge mellom flere betalingsmetoder:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal ha mulighet til å velge mellom ulike betalingsløsninger, inkludert kredittkort og digitale lommebøker, for økt betalingsfleksibilitet.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Tilgjengelighet for Funksjonshemmede} \\
    Plattformen skal være tilgjengelig for brukere med funksjonshemminger:
    \begin{itemize}
        \item Plattformen skal følge tilgjengelighetsstandarder for å sikre at alle brukere, uavhengig av funksjonsevne, kan bruke den uten hindringer.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Sosial Deling} \\
    Turisten skal kunne dele turer på sosiale medier:
    \begin{itemize}
        \item Turisten skal enkelt kunne dele interessante turer med venner og nettverk ved å klikke på sosiale delingsknapper.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Interaktiv Q\&A Seksjon for hver Tur} \\
    Turisten skal kunne stille spørsmål og få svar på turspesifikke spørsmål:
    \begin{itemize}
        \item En dedikert Q\&A-seksjon på turens detaljside skal tillate potensielle deltakere å stille spørsmål som guiden eller tidligere deltakere kan svare på.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Innlogging via Sosiale Medier} \\
    Brukeren skal kunne logge inn via sosiale medier:
    \begin{itemize}
        \item Enkel pålogging skal være mulig ved å bruke eksisterende sosiale mediekontoer for en sømløs registrerings- og innloggingsprosess.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Rangeringssystem for Guider} \\
    Turisten skal kunne se en rangering av guider basert på brukeranmeldelser:
    \begin{itemize}
        \item Et rangeringssystem skal fremvise guider basert på deres gjennomsnittlige vurderinger fra tidligere kunder for å hjelpe nye brukere med å ta informerte valg.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Dynamisk Prissetting} \\
    Administrasjonsteamet skal kunne sette dynamiske priser basert på etterspørsel:
    \begin{itemize}
        \item Prissettingen av turer skal kunne justeres automatisk basert på etterspørselsalgoritmer for å optimalisere salg og inntekt.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Ikke-funksjonelle Krav}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Skalerbarhet} \\
    Systemet skal kunne håndtere opptil 50 000 samtidige brukere og 5000 samtidige transaksjoner uten ytelsesnedgang.

    \item \textbf{Sikkerhet} \\
    Systemet skal følge beste praksis for datasikkerhet med ende-til-ende-kryptering for transaksjoner og GDPR-overholdelse for databeskyttelse.

    \item \textbf{Tilgjengelighet} \\ 
    Systemet skal være tilgjengelig 99,9\% av tiden, med en maksimal nedetid på 8 timer årlig.

    \item \textbf{Responsivitet} \\
    Plattformen skal tilpasse seg forskjellige skjermstørrelser og enheter, med en lastetid på maksimalt 3 sekunder for hver side.

    \item \textbf{Internasjonalisering} \\
    Plattformen skal støtte minst ti internasjonale språk og de fem mest brukte valutaene for turisme.

    \item \textbf{Ytelse} \\
    Systemet skal kunne laste innhold og svare på brukerforespørsler innen 2 sekunder under normale driftsforhold.

    \item \textbf{Vedlikehold og Support} \\
    Systemet skal støtte hot-swapping av moduler uten nedetid og tilby 24/7 kundestøtte med en maksimal svartid på 4 timer.

    \item \textbf{Modularitet} \\
    Systemarkitekturen skal være modulbasert for å tillate uavhengige oppdateringer og vedlikehold av forskjellige komponenter uten å påvirke andre deler av systemet.

    \item \textbf{Brukervennlighet} \\
    Plattformen skal følge anerkjente prinsipper for UX-design, med brukertester som viser at nye brukere kan utføre grunnleggende oppgaver uten opplæring.

    \item \textbf{Utvidbarhet} \\
    Systemet skal være designet for enkel integrasjon med tredjepartstjenester som betalingsgateways, sosiale medier og andre APIer.

    \item \textbf{Overholdelse av standarder} \\
    Plattformen skal overholde relevante industristandarder og reguleringer, inkludert, men ikke begrenset til, PCI DSS for betalingssikkerhet og ADA for tilgjengelighet.

    \item \textbf{Katastrofegjenoppretting} \\
    Systemet skal ha en robust katastrofegjenopprettingsplan som inkluderer regelmessig sikkerhetskopiering av data og evnen til å raskt gjenopprette operasjoner i tilfelle et systemsvikt.

    \item \textbf{Oppdateringshyppighet} \\
    Plattformen skal støtte kontinuerlig leveranse og integrasjon, med evnen til å rulle ut oppdateringer minst en gang i måneden uten nedetid.

    \item \textbf{Miljøpåvirkning} \\
    Systemet skal ha en grønn IT-strategi som minimerer miljøpåvirkningen, inkludert energieffektiv infrastruktur og støtte for fjernarbeid.
    
    \item \textbf{Dataintegritet} \\
    Systemet skal inneholde mekanismer for å sikre dataintegritet, med transaksjonslogger og regelmessige revisjoner for å oppdage og rette opp feil.
\end{enumerate}
\end{document}